[
    {
        "questionStem": "党的二十大提出，要弘扬以伟大建党精神为源头的中国共产党人精神谱系，用好红色资源，深入开展社会主义核心价值观宣传教育，深化爱国主义、集体主义、社会主义教育，着力培养（?）的时代新人。",
        "option": [
            "担当民族复兴大任",
            "干净忠诚担当",
            "德才兼备、以德为先",
            "政治素养过硬"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736707097460737",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "2006年9月联合国大会期间，（）举行了首次金砖国家外长会晤。",
        "option": [
            "中国、俄罗斯、巴西、南非",
            "中国、俄罗斯、印度、南非",
            "中国、俄罗斯、印度、巴西",
            "中国、巴西、南非、印度"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736707353313282",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "1937年9月，八路军第一一五师在（）伏击侵华日军，取得抗战以来的首次大捷，粉碎了日军”不可战胜”的神话，极大地鼓舞了全国人民的抗战信心。",
        "option": [
            "平型关",
            "娘子关",
            "忻口",
            "太原"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736707189735424",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "全党同志一定要永远与人民同呼吸、共命运、心连心，永远把（）作为奋斗目标，以永不懈怠的精神状态和一往无前的奋斗姿态，继续朝着实现中华民族伟大复兴的宏伟目标奋勇前进。",
        "option": [
            "实现共产主义",
            "建设社会主义现代化强国",
            "人民对美好生活的向往",
            "实现共同富裕"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736707412033536",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "1953年，党先后作出关于农业生产互助合作的决议和关于发展农业生产合作社的决议。两个决议要求按照积极发展、稳步前进的方针和（）的原则，采取典型示范和逐步推广的方法，把农业互助合作当作一件大事去做。",
        "option": [
            "集体所有",
            "自愿互利",
            "统一经营",
            "民主讨论"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736707244261376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十七大报告指出，我们党召开具有重大历史意义的十一届三中全会，开启了改革开放历史新时期。新时期最显著的成就是（）。",
        "option": [
            "改革开放",
            "快速发展",
            "与时俱进",
            "社会和谐"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736707357507585",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平总书记在十九大报告中指出，五年来，我们统筹推进”（）“总体布局、协调推进”（）\"战略布局，“十二五”规划胜利完成，“十三五”规划顺利实施，党和国家事业全面开创新局面。",
        "option": [
            "五位一体四个全面",
            "四位一体五个全面",
            "五个全面四位一体",
            "四个全面五位一体"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736707395256320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "（）在中国早期马克思主义传播中起着重要作用，他于1919年在《新青年》发表《我的马克思主义观》，肯定马克思主义为“世界改造原动的学说”，对马克思主义作了比较全面系统介绍。",
        "option": [
            "陈独秀",
            "陈望道",
            "刘仁静",
            "李大钊"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736707428810752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持和加强党的全面领导，坚持党要管党、全面从严治党，以加强党的长期执政能力建设、先进性和纯洁性建设为主线，以党的（）为统领。",
        "option": [
            "组织建设",
            "政治建设",
            "思想建设",
            "作风建设"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736707487531008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主义改造提前完成，开始进入社会主义初级阶段的时间是（）。",
        "option": [
            "1956年春",
            "1956年夏",
            "1956年秋",
            "1956年底"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736707269427200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "1927年8月1日，在以（）为书记的中共中央前敌委员会领导下，在南昌城头打响了武装反抗国民党反动派的第一枪。",
        "option": [
            "贺龙",
            "刘伯承",
            "周恩来",
            "叶挺"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736707500113920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "“四马分肥”是社会主义改造中对资本主义企业的赎买方式，指企业利润按国家征收的所得税金、企业公积金、职工福利奖金和（）四部分。",
        "option": [
            "职工股份红利",
            "资方红利",
            "城市建设附加费",
            "企业发展税后留存"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736707240067072",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "2019年4月30日，习近平在纪念五四运动一百周年大会上指出，，是中国旧民主主义革命走向新民主主义革命的转折点，在近代以来中华民族追求民族独立和发展进步的历史进程中具有里程碑意义。（）",
        "option": [
            "五卅运动",
            "中国共产党的成立",
            "五四运动",
            "国民革命"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736707516891136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "按照《中国人民政治协商会议共同纲领》规定，中华人民共和国实行的是工人阶级领导的，以工农联盟基础的、团结各民主阶级和国内各民族的（）的国家。",
        "option": [
            "人民民主专政",
            "无产阶级专政",
            "工农民主专政",
            "工人阶级专政"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736707214901250",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "（??）是社会主义民主政治的本质属性，是最广泛、最真实、最管用的民主。",
        "option": [
            "全过程人民民主",
            "全方位人民民主",
            "全要素人民民主",
            "全周期人民民主"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736707110043649",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "1979年，邓小平提出在改革开放过程中必须坚持的四项基本原则是()。",
        "option": [
            "坚持社会主义道路",
            "坚持人民民主专政",
            "坚持共产党的领导",
            "坚持马列主义、毛泽东思想"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736707592388608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义进入新时代，意味着()。",
        "option": [
            "近代以来久经磨难的中华民族迎来了从站起来、富起来到强起来的伟大飞跃，迎来了实现中华民族伟大复兴的光明前景",
            "科学社会主义在二十一世纪的中国焕发出强大生机活力，在世界上高高举起了中国特色社会主义伟大旗帜",
            "中国特色社会主义道路、理论、制度、文化不断发展，拓展了发展中国家走向现代化的途径，给世界上那些既希望加快发展又希望保持自身独立性的国家和民族提供了全新选择，为解决人类问题贡献了中国智慧和中国方案",
            "我国社会生产能力在各方面已进入世界前列"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736707634331649",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "“一个中心、两个基本点”的关系是()",
        "option": [
            "经济建设是中心",
            "改革开放是动力",
            "四项基本原则是政治保证",
            "经济建设是目的"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736707600777218",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党第一次代表大会的长沙代表是()。",
        "option": [
            "毛泽东",
            "何叔衡",
            "王尽美",
            "邓恩铭"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1798736707537862657",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "1947年6月起，人民解放军开始全国性反攻，进攻中原地区的有()。",
        "option": [
            "聂荣臻率领的晋察冀解放军",
            "刘伯承、邓小平率领的晋冀鲁豫解放军",
            "陈赓等率领的晋冀鲁豫太岳兵团",
            "陈毅、粟裕率领的华东解放军"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736707563028482",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十九大报告明确全面深化改革总目标是()。",
        "option": [
            "发挥市场在资源配置中的决定性作用",
            "全面建成小康社",
            "完善和发展中国特色社会主义制度",
            "推进国家治理体系和治理能力现代化"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1798736707655303168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大指出：十年来，我们经历了对党和人民事业具有重大现实意义和深远历史意义的三件大事：一是（）；二是（）；三是（）。",
        "option": [
            "迎来中国共产党成立一百周年",
            "中国特色社会主义进入新时代",
            "迎来改革开放40周年",
            "完成脱贫攻坚、全面建成小康社会的历史任务，实现第一个百年奋斗目标"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736707055517697",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义进入新时代，这个新时代是()。",
        "option": [
            "承前启后、继往开来、在新的历史条件下继续夺取中国特色社会主义伟大胜利的时代",
            "决胜全面建成小康社会、进而全面建设社会主义现代化强国的时代",
            "全国各族人民团结奋斗、不断创造美好生活、逐步实现全体人民共同富裕的时代",
            "全体中华儿女勠力同心、奋力实现中华民族伟大复兴中国梦的时代"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736707655303169",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九届六中全会强调：党的十八大以来，在生态文明建设上，党中央以前所未有的力度抓生态文明建设，美丽中国建设迈出重大步伐，我国生态环境保护发生（）、（）、（）变化。",
        "option": [
            "历史性",
            "转折性",
            "全局性",
            "根本性"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736707047129088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党的成立具有划时代的意义，是中国历史上的大事件，从此，中国革命的面目就焕然一新。其重要意义主要体现在：()。",
        "option": [
            "使中国革命有了坚强的领导核心，中国人民有了可依赖的组织者和领导者，保证了中国革命的胜利发展。",
            "使中国革命有了科学的指导思想——马克思列宁主义。",
            "使中国革命有了新的革命方向,在农民阶级和资产阶级革命失败后,中国共产党的出现让在绝望中的中国人民看到了希望——社会主义。",
            "使工人阶级成为革命的领导力量。"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736707533668353",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "经过不懈努力，党找到了自我革命这一跳出治乱兴衰历史周期率的第二个答案，确保党永远（）、（）、（）。",
        "option": [
            "不变质",
            "不变色",
            "不变味",
            "不变心"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736707051323393",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党七届二中全会提出的“两个务必”的具体内容是()。",
        "option": [
            "务必继续保持谦虚谨慎、不骄不躁的作风",
            "务必继续保持以人民为中心的作风",
            "务必继续保持艰苦奋斗的作风",
            "务必继续保持全心全意为人民服务的作风"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1798736707567222785",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十九大的主题是：不忘初心，牢记使命，()。",
        "option": [
            "高举中国特色社会主义伟大旗帜",
            "决胜全面建成小康社会",
            "夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利",
            "为实现中华民族伟大复兴的中国梦不懈奋斗"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736707634331648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "我们党深刻认识到，实现中华民族伟大复兴，必须推翻压在中国人民头上的帝国主义、封建主义、官僚资本主义三座大山，实现()。",
        "option": [
            "民族独立",
            "人民解放",
            "国家统一",
            "社会稳定"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736707646914560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中共八大坚持了1956年5月党中央提出的()，即()的经济建设方针。",
        "option": [
            "既反保守又反冒进",
            "在综合平衡中稳步前进",
            "层层抬高计划指标",
            "利用国际缓和形势加快建设步伐"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1798736707584000000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十一届三中全会的中心议题是讨论把全党工作的重点转移到社会主义现代化建设上来。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707730800641",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中国人民政治协商会议第一次全体会议决定，以《义勇军进行曲》为代国歌。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707697246209",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "1949年的《共同纲领》起了中华人民共和国临时宪法的作用。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707701440512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "在我们党内，毛泽东最早提出了马克思主义中国化的思想。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707688857600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "全面进行经济体制改革的纲领性文件是中共十二届三中全会通过的《关于经济体制改革的决定》。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707747577856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "新民主主义革命的性质是无产阶级社会主义革命。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736707676274690",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义市场经济本质上是法治经济。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707802103809",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平在中共十二大致开幕词时，第一次提出了“建设有中国特色的社会主义”的崭新命题。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707743383553",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十七大报告指出，科学发展、社会和谐是发展中国特色社会主义的基本要求。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707781132289",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "从根本理论上否定了“两个凡是＂的错误、揭开了真理标准讨论序幕的是1978年5月11日《光明日报》发表的题为“实践检验真理一马克思主义的一条基本原则”。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736707739189249",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中华人民共和国成立，标志着中国社会主义初级阶段的开始。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736707697246208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "系统地阐明关于社会主义初级阶段的理论是在中共十三大上。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707751772161",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "教育、科技、人才不是全面建设社会主义现代化国家的基础性、战略性支撑。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736707034546177",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "构建社会主义和谐社会的重点是解决社会矛盾。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707785326592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "人民民主是社会主义的生命，是全面建设社会主义现代化国家的应有之义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707034546176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平指出，以____为中心是我们党的根本执政理念，让人们生活幸福是“国之大者”。",
        "option": "",
        "answer": "人民",
        "id": "1798736713242116097",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "历史和实践充分证明，只有社会主义才能救中国，只有社会主义才能发展中国，只有坚持和发展____才能实现中华民族伟大复兴。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色社会主义",
        "id": "1798736713216950273",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "____是第一生产力，是先进生产力的集中体现和主要标志。",
        "option": "",
        "answer": "科学技术",
        "id": "1798736713154035712",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中国进入社会主义社会的最主要的标志是____的基本完成",
        "option": "",
        "answer": "社会主义改造",
        "id": "1798736713128869889",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中国进入社会主义社会的主要标志是____",
        "option": "",
        "answer": "社会主义三大改造的完成",
        "id": "1798736713065955328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    }
]